(直播)(馬爾代夫)(人均筆直6500)請埋啊媽去旅行

藍天白雲，椰林樹影，水清沙白，坐落於印度洋既世外桃源…

記得以前細細睇麥兜個時，成日都會LOOP 住呢句，個時都會好似麥兜咁發下夢，好想去呢個地方，好想叫啊媽帶我去…當然啦，我啊媽冇好似麥太咁應承我(你話發左達帶我去都好啊)，佢反而係叫我努力讀好D書，第時讀到書發左達就帶埋佢去…個時我細個唔識諗，會怨點解唔帶我去，反而唔知屋企人搵錢辛苦，真係可能會有一日冇飯開都唔出奇…

當然，呢樣野其實都係N年前既事，隨著年月增長，自己都冇左回事(當然啦，我細個個時都冇因為咁而努力讀好D書)。BTW，其實呢個故事都幾感人，尤其係去到麥太望住自己銀行互口得幾千蚊個下，但為左自己個仔開心，點樣都要幫佢完夢。

直到最近，啊媽咁岩睇緊個旅遊節目，介紹緊一個好靚既地方，個度既海水好清，好似天堂咁，啊媽就同我講話好想去，而呢個地方就正正係當年我叫佢帶我去既地方，馬爾代夫。而我都叫畢左業番左一年多DD工，都叫有DD閑錢，我諗，或者都係時候做番個孝子，請佢去一轉呢個藍天白雲，椰林樹影，水清沙白，坐落於印度洋既世外桃源。

當然，講起去馬爾代夫旅行，大家第一種反應會係覺得好奢侈，但正如我之前係到POST 既遊記咁講，埃及，唔一定大家想像中咁危險，埃塞俄比亞，都唔一定係大家想像中咁窮咁荒蕪咁悶，今次我呢篇遊記想帶俾大家既信息係，馬爾代夫，都唔一定要幾皮野咁掟落去豪食豪洗咁玩。當然啦，我上網見有D人窮遊咁玩，使3千零蚊都做得出，但係話晒帶埋啊媽，就唔好搞到咁核突，都唔想佢去到係捱既，都想佢可以舒舒服服，所以就SET 左個每人BUDGET 6500，睇下呢個國家係呢個BUDGET下，可以玩成點。(當然如果我覺得有需要，最後OUT左BUDGET 都唔出奇，大家都唔好見怪，因為我都係跟網上既資料計個預算出黎，可能會OUTDATE)

BTW，如果對我之前既遊記有D興趣，可以CLICK 入下面既LINK:

埃及:
埃塞:

另外每次去旅行都會拍下片剪片玩下既，大家有興趣都可以睇睇

埃及

埃塞

然後都賣下廣告，巴打們如果鍾意既話，都可以LIKELIKE 小弟既FB PAGE，咁第時小弟會係FBPAGE POST番詳細既遊記同片。

FB PAGE:[url]
[/url]
最後都係個句，如果識我既話，勿相認！！

好，而家我就同啊媽加埋細佬就由屋企出發！(因為啊媽話想帶埋細佬去旅行見識下世界，所以就唯有帶埋)

Check in 完後，班機delay 左半個鐘，咁見仲有d時間，就去左食餐燒味先

然後就坐機場列車坐列閘口 出發啦！

機場閘口打卡相

咁因為今次係坐斯里蘭卡航空，所以係要係斯里蘭卡首都科倫坡轉機既...咁由呢邊坐過去科倫坡就要大約6個鐘多d

有冇帶飛機餐

帶咩飛機餐，機上都有野食

啲人話飛機餐好難食㗎

$6500包唔包機票酒店先

我都想帶娘親去 留名

住咩酒店？

lm

留名

呢個係真，我都冇其待過

當然包晒

如果睇完我篇遊記，覺得值既，可以試下帶埋黎啊

樓主去到邊

正啊，新加坡航空 可惜我訂個時搵唔到有

因為班機delay，要係Colombo stay 一晚

好啦，報告番先....
等左成個鐘，終於上到機啦

本身都冇咩其望，但估唔到有雷神睇

麻麻地既飛機餐

最後坐左成6個幾鐘機，終於到斯里蘭卡啦，咁尋晚就因為起飛個時delay ，所以都遲左到，班機都飛走埋，就係咁，我原本既planning 都打斷晒

不過，航空公司肯補番晚酒店俾我地，都算係咁既...唯有等第二日晏就班機啦

斯里蘭卡機場

酒店

房間
不過間野就衰在冇wifi，要去lobby 先有，唯有沖個涼，訓個教，聽朝再算啦

留名今年去

8點到就起左身

落去食埋個令早餐，味道就還可以

酒店對出個pool，應該都冇咩人會遊
而家就帶埋啊媽同細佬係科倫坡大街行陣，陣間十點半上車去機場

6500咁抵, 參考下, 可以考慮入waiting list.

有冇住水上屋？

Push

都係budget 者，而家咁俾delay 搞搞，都大機會out筆

原本係預7千5蚊budget 住晚水屋，但最後遲左book ，firm 晒所有野時就俾人book 晒，近復活節假係難搞d

少咗一日, 又蝕咗酒店錢, 真係攞命

係...仲要我見第一晚到，book 間好正既酒店...點知最後係咁

孝順仔

加油啦巴打, 明天會更好.........掛

巴打你過獎啦

唯有係咁啦

繼續講番先，咁今朝係斯里蘭卡既酒店附近行左陣，結果太沙廛滾滾，最後就求其影幾張相就番酒店

我諗附近應該係工業區
然後到十點半，我地就上車去科倫坡機場

但估唔到呢到d 氣水都咁貴，2罐就3蚊usd
然後見d 大6人係到係咁掃貨買番簡，心諗，真係咁好用？

得番一盒
然後就上機往今次既目地地出發！我黎啦，馬爾代夫

我都想去 順便寄postcard畀自己
不過游水唔叻去會唔會好悶?

我係絲

繼續update :

食埋個飛機餐（佢橙汁冇想像中甜，唔錯），係機到睇埋海綿寶寶，就到達馬爾代夫啦

落到機之後，第一感覺，好熱啊！

落機

機場外面

落左機之後，就首先搞左張sim card 先，然後即刻聯絡番酒店既人，叫佢安排船接我地，然後兌埋錢，就係機場既food court 坐低等待酒店安排既speed boat

碼頭，但d水好清

好靚既當地貨幣

留名跟進 我都想帶媽媽去 又想同朋友去 又怕自己唔想去兩次

咁我覺得回都要黎一黎啦，另外，我游水都路太叻，加上考慮到屋企人！我就覺得影響不大

原來係絲打，失敬晒#adore

咁玩法都唔同啦，我而家呢種係長洲式玩法

訓完個靚教，而家係當地時間上午5點鐘
繼續報告行程！

係餐聽食左個唔錯既咖哩飯，幾好食，但我媽就話好難食
食完就上船啦
咁講下今次我地要去既島先
今次我旅程我同屋企人主要都會stay 係一個叫Thlusdoo 既居民島，所以就避免左要係度假村逼住咁消費，所以成個行程係平左好多啦

船上隨拍

終於到啦

然後就係今次既酒店 Canopus retreat

間房唔錯，仲要對正個大海

Live了
估唔到馬爾代夫都有得窮遊

機票酒店洗左幾錢

我諗應該唔係水上屋？

咁去到個時，搞晒check in 個d都已經5點半，咩活動都join 唔到，於是就去左島上面行下

夜晚島上隨影
然後就搵左間餐廳，是但叫左d野食就返去

唔錯，幾好食，3個人都係食左百五蚊港紙

然後係個海隔誰relax 下

然後酒店買左支雪糕

要成2蚊美金一支
然後就返去訓啦

其實唔算窮遊既，全程酒店，每晚都過千

算啦，如果去honeymoon應該每人預筆直兩皮（好似係）
Btw, 皮已正

冇住水上屋啦，本身想book 一晚試下住，點知岩心水既都full 晒，太遲book 加撞復活假

應該都要，但我見d全包套票都係13，4k 左右

Btw 係酒店影左成朝time lapse
日出了

呢個budget 其實去泰國/賓國 d 島仔會靚好多

賓國，香港人係唔會去玩既
泰國去得太多，而且周街人，不了
同埋睇埋我之後d相，你就知我呢到玩既野，泰國/賓國都唔會有

返咗黎? 但我諗又唔係, 睇黎你係book/plan咗某D野

有無帶sport cam?

未啊
而我當然係plan 好晒d野先黎啦

Btw 有帶sport cam

會唔會唔小心影到靚女

影到我啊媽就會

繼續update
[img]

今朝係酒店食完個靚早餐，就陪啊媽去買番對拖鞋
咁岩經過碼頭

好多魚
然後就出海啦！

咁其中一個目的地就係sand bank
然後就係附近既幾個point 玩浮潛（都幾多魚，望住d魚係身邊游黎游去都幾正

最後係船到食埋lunch 就番黎休息啦

有性趣
Lm可以計劃下帶一家人去

6500 夠玩馬爾代夫

可以試試佢

如果窮遊既，有人玩到三千零蚊都有

上次去 玩左萬幾，機票三千六左右 新加坡轉機。我係去潛水，我覺得係male本島好悶 下次要去既話，99%潛水或者 只係honey mooon 係水上屋度由朝啪到晚 除左椰林樹影之外 真係乜都無

補一補d 相先

出海時到好多海豚

冇係male 本島玩住，留最尾一日買手信，呢邊潛水就真心正，不過巴打你又講得岩，呢邊都係潛下水，睇下海豚，玩下沙咁 當係短期渡假ok 既

伯母浮潛都啱？

係，佢玩得好開心，反而我細佬就好驚水，得2個point 有玩

完全唔識游水可唔可以浮潛?
btw有冇潛水熱愛者講下日本定馬代水質好啲

D水真係靚到仆街, 游一日水都得, 但無其他野do, 真係怕好快悶

我都唔太識游，問佢拎左件救生衣就唔怕

尋日留到去休息完
本身就出海釣魚，睇下有冇咩收穫

點知最後，因為架船太chock ，我細佬暈船加我阿媽肚痛，最後釣冇耐就返歸

我想問你啲行程同住邊係點玩的？因為你唔講我以爲只係得male 其他都係酒店 我上次係去潛水male 留左兩日 悶到嘔。 跟住windsurfing 又無風

潛左八日

其實我地主要都係stay 係一個滑浪好出名既居民島，叫做thulusdoo island

maldives個貨幣真係靚
好少見係直既

係好靚，我去個既國家入面，佢係最靚，真心帶返去做手信都ok

補多張

之後嘅行程會唔會又有呢D chok船搭

其實都係坐開呢d 船，但個日就係海中心停低，太多浪，所以先咁chock

講番尋日去左度假村玩

咁呢次去既resort 係club med kani

然後尋晚番到黎就去左附近既一間餐廳到食野，仲要有band show 睇

新年去坐水上飛機 6星酒店4日都洗左三皮半

要啊，不過我就覺得係另一種體驗黎既，水上飛機，住水屋，豪歎世界都係一種玩法，如果我有錢，我都想咁玩

無去釣魚真係晒
上次我地出海釣魚釣到鯊魚 雖然太大條就拎唔到上黎放走左佢

算啦，都冇辦法，我阿媽都漂晒冷汗，咁就唯有者刻叫走啦:

馬爾代夫多唔多海鮮食？

呢到最多就係魚，今晚諗住試食馬爾代夫ver 既壽司

上網睇話魚多但其他種類海鮮少
同埋除左水上活動之外仲有咩做？

可唔可以講下每樣野用咗幾多錢

呢個我諗係，除左水上活動，就係去渡假村玩，然後就放假relax 9 hea

朋友結婚 我要去馬爾代夫做姊妹 但要自己買機票
仲要因為美國出發 到宜家都未捨得買機票 學生哥無錢

我住渡假村 咁多日都係果到食嘢無離開過
唔知樓主去果種居民島係點
不過如果係一般渡假村就係咩都有得食
中日美咩餐都會有
魚蝦蟹雖然新鮮但佢地唔識煮
可以話浪費晒啲咁新鮮嘅食材
仲要比被逼捱貴餐
我果間如果買全包套票嘅話人均消費800hkd一餐

但我想問點樣唔住但走入去玩？價錢點計？

美國過黎又真係幾貴，我香港來回就2千6
我都係出黎做野無耐，明你情況

個到就你自己搵餐廳或者係番酒店食，百五蚊港紙三個人到，味道有d 餐廳ok ，有d麻麻，不過我個次去club med，我都覺野食多元化，但香港d 餐廳仲好食

咁呢個就要做下資料搜集啦，咁唔同酒店，其實都offer 唔同渡假村既day pass，咁就可以去玩成日，任飲（包酒水）任玩，除左唔入得水屋（要水屋住戶先入到），其他都一樣 ，係夜晚走個時唔太捨得

Btw ，而家返左male ，放低d野，去症附近既一間餐廳食野

好似你咁玩好似幾抵
不過好似好多嘢要plan
我plan𠴱陣都發覺好少中文嘅網站有講馬代
所以最後我搵左旅行社幫我搞

會唔會去體驗潛水？

痴線 一張來回機票要$19xx美金

Lm

其實就唔使plan 太多野，最緊要搵到個岩自己既島仔，其他野都係酒店安排
網站方面，有d蝗語網站都有講，一係就係台灣背包客棧，其他我都係睇英文網站既資料

有諗過，個島有潛水學校，但問題係我啊媽唔識英文，加上自己都玩過2，3次fun diving ，所以就冇玩

好多女, 樓主有無被人屌過唔準影相?

你可以做翻譯架麻
去馬代潛水係幾多人嘅夢想

我光明正大咁拍片都冇人話，d 鬼妹先正

都係既，但因為怕翻譯都唔明，所以都係搵第二d野玩好過

好想去

其實可以去下既，個到既水晶藍色既大海，真係唔係好多地方有

居民島有冇酒賣？沙灘可唔可以少布？
因為當地法律唔比賣酒宗教又唔比女人露 所以啲人話得酒店係例外

係特定既沙灘可以少布，我酒店隔離就大把鬼妹著比堅尼曬太陽
然後酒既問題，你岩，居民島就冇得飲酒，但係個邊我都係飲果汁多

去幾多日
睇到心思思

住點解平到? 唔熟上expedia鳩click都見貴

正，第一次睇馬爾遊記

巴打真係好有孝心 我就算有閑錢都唔捨得用

26 去31 返~所以我尋日返左黎啦，而家會UPDATE 埋最後一PART~

其實都叫貴，每晚都過千幾蚊，如果唔係同啊媽一齊去，想住好D，我就簡D幾百蚊一晚既GUEST HOUSE，仲平好多

當然啦，正常馬爾化夫都係去渡假村玩，其實真係冇咩好寫，個島係咁大就咁大，其實好難寫到D咩出黎